有冇人講下當年98金融風暴，到底港府有幾撚勁點樣打低索羅斯？

岩岩見到譚惠珠，珠珠竄改歷史之後去wiki一下。見到其他東南亞國家好似都損手爛腳，係得香港頂得住？
有冇金融撚講下當年港府係咪真係好撚勁，同埋果陣大家係咪都戰意高昂定打定輸數

你可以睇下2000年教科書版本

一招加息
完

加息？你真係咁攪得？

所以香港 經濟復完慢囉

任一招
我剛剛打完golf再番工，我而家心情好輕鬆

好記得當時佢對記者講呢句

真係加隔夜拆息300點子

索老借港元後狂沽港元仲狂沽期指
港府先加隔夜息令佢借錢成本上升，再狂買大藍籌夾高期貨，港元則用聯繫匯率頂

索老如果打持久戰就滖水碌腸腸，兩頭蝕
佢叫埋國際社會屌鳩香港政府干預自由市場
當日美國都出聲屌爆香港

呢招屌走左炒家
但夾高拆息後果係供樓炒樓就死哂

索老冇記錯係俄羅斯火燒後欄
如果冇俄佬燒佢的話應該仲有得頂

結果而家美國佬成為自由市場最大干預者

人仔有冇低水左都唔關香港事....

人民幣唔貶值追擊唔到係因為外匯管制，唔俾人走資，所謂教科書寫到咁真係笑死人
有小小econ 常識都知
1 free entry free exit
2 monetary policy
3 stable exchange rate
只可3選2 唔可以要曬。自己斬腳趾避沙蟲趕外資姐

自己都話自己出口強勁，咁人地要人民幣找數 ，人民幣demand 自然升，咁自然升值唔會貶值，講到自己堅持唔眨值好偉大，係唔係笑話黎嫁。

其實只係匯市守住 但股市期指比人沽爆咗，其實香港無贏，索羅斯都係賺錢走人
之後香港衰5年

證監有內鬼無按要求T+2交易俾索仔全身而退。

你估真係有股神 一向都係個局。

只係俄仔違約

美國佬依家拎錢去買債 果陣香港直接買藍籌

高登年代好多人話係索羅斯俾俄羅斯搞到損晒手先收皮
究竟咩事?
關香港乜事?

俄羅斯出事，影響最大係ltcm，之後fed先出手
其實以香港實力，就算俄羅斯冇出事，soros最多叫頂多陣....
果時香港呢個城市係全世界第3大外匯儲備

當年如果香港人一齊沽港元，就死得

soros訪問時，有講自己係香港一戰輸左錢

咁大個國家得1400億美元，仲話救香港

買債唔叫干預

可以睇下陳德霖篇文

其實想問一下，港元隔夜拆息唔係由20間銀行出既參考價釐定既咩？點解金管局可以影響到果20間銀行參考價定出黎既隔夜拆息？

你咁講是咪政府唔借得錢比堆公司
定你覺得D公司借左唔洗還

但 16000點 跌落6000點，真係好難輸
輸嘅應該係俄羅斯輸

係咪曾蔭權同任志剛合力嗰年佢坐監嘅時候有人寫啲文講曾以前嘅豐功偉績

上網搵

full picture 係咁樣:-

soros 首先沽空大量期指, 然後沽空港元, 放風出去攻擊聯繫匯率, 引致港股恐慌大跌

攻擊港元唔係主力, 期指先係主要戰場, 項莊舞劍意在沛公, 市場第一次見識到呢種立體攻擊

金管局還擊招數, 係抽走銀行體系嘅港元, 引致銀行同業拆息大幅上升, 最高升上100厘, 夾死沽空港元班友

但係咁樣更加引致股市大跌, 最後雖然保持聯繫匯率, 香港亦都元氣大傷, 有有錢佬財困廿幾萬求售勞斯萊斯.........

汰弱留強係自由市場精粹
你老美而家唔俾人破產 垃圾債, 還唔起都照買
市場而家最鐘意炒的股係即將破產股 因為憧憬政府救

同埋我都未提2008年美國注資入花旗股份
咁都唔叫干預市場 ?

大佬我冇咁痴線唔俾政府救
但佢話人一隻手指指住人 四隻手指指住自己
去到就崩潰政府點都要救
危機完咗咪退場 正如當年香港政府一樣

答番你問題:
政府唔應該借錢俾還唔起的公司
而我覺得有好多公司還唔起囉

因為本身銀行體系結餘就比人沽到好緊
咁金管局再用高息拆比銀行

唔知有冇記錯。

當年真正玩殘索羅斯嘅係俄羅斯。
好似俄羅斯唔守規矩玩索羅斯。

如果跟足要求，索羅斯會點?

2800

詳細可以睇"解讀索羅斯"一書

....人地講明係香港一戰輸左好多
16000點跌落去唔知佢有冇出手。但98年先係戲肉，佢地期指合約被HKMA挾左上去，外匯又輸.....
再講，佢邊有咁多資金打兩邊戰線，只係俄羅斯出事，搞到好多銀行自己都有事，而收番d借款番來

香港再出發大聯盟發起「促消費 撐經濟」活動

所以索羅斯真係我偶像嚟。

佢地會輸得仲慘
最後好似T+5走左

嗰時人民幣仲係第三世界貨幣人民幣可以收收皮先

連WTO都未入

btw，聽前輩講，時果上去玩，真係好好玩

又連登雞蟲post

soros 只係少量沽空港元, 然後放風出去, 佢嗰時名氣非常大, 自然引起全球大鱷同佢一齊沽空港元
soros 即係利用其他人嘅力量, 幫佢隊冧期指

一來佢名氣大
二來，之前東南亞國家佢地都係借傳媒宣傳，贏左好左錢
聽講佢地借左成300億hkd來玩

之前贏左幾次，就以為香港好“蝦”

依加香港都大把儲備,跟本依加跟風去換美金嘅係on9 仔

真係人人書局出既中史書？

當年人人書局出版第一本中史教科係搵史學大家錢穆孫國棟操刀架喎，依家墮落成咁。。。

其實間公司要破產無人阻到佢 你見有幾間頁岩油都直接老破算
你話垃圾債個問題 可以睇返Fed個資產負債表
實際上只係接得丁咁多
同你講無限QE包埋垃圾債 純粹比信心散戶

一邊就保住企業唔破產等你班友掉返錢落股市
一邊就政府直接落場同你對賭

跟你個講法Fed印錢過黎打爆港匯咁係咪都只係干預市場

頭兩位係邊個？？按咩計算？

唔好咁踢爆兒登仔d幻想啦 佢地以為連登=社會實況架
見出面成版講公務員宣誓後就移唔到民就知

係 佢當年係財爺
之後0幾年仲有去啲國際嘅唔知咩經濟論壇到分享自己當年點擊退索羅斯 根本全世界都知香港係靠自己渡過金融風暴

無知一問，如果佢事先買好多港元再掟貨，而唔係借貨沽港元，咁樣佢成本會唔會高左好多？ 同埋做唔做到呢個效果

自己嘅記憶加埋睇書：

索羅斯九七前已經觀察到亞洲多國經濟泡沫嚴重，個個不務正業，借錢炒樓炒股，所以早一兩年部署。

同時攻擊香港兩個市場，股市，匯市，當港元被質低，股市亦會大跌，一箭雙鵰，我睇嘅書叫呢招做「雙重炒作」，即係有師兄講嘅立體攻擊，睇到呢步我就寫個服字。

當日中午聽到收音機話港府已經動用X百億入市，當時唔識股票，都感覺氣氛好緊張，係打緊一場仗，仲有人提倡香港人一齊幫手買股票托市。一切應該只係幾個鐘頭嘅事。

索羅斯之後都冇乜聽過有呢種級數嘅高手，可能有但未有機會。喺個個炒到興合合紙醉金迷嘅時候佢已經睇到個弱點，用幾個月甚至幾年掃貨部署，到適當時機重鎚出手，用意想不到嘅方法攻擊。成個計畫同執行極之完美。

其實當今財經界最值得學習嘅，一個係巴菲特，另一個就係索羅斯。

睇下陳德霖點講當年金融風暴，香港係靠自己而唔係大陸

中共/藍廢老：哼！當年祖國係背後做左幾多野，你地都未知！
廢青我：姐係做左咩幫香港？
廢老：總之好撚多野啦。

係呀, 東南亞國家骨牌式冧檔, 更加助長攻擊香港嘅聲勢

勁條撚

最佳應付方法係出口術, 由得境外投資者沾空港元, 你外匯基金咁多儲備, 驚西咩。東南亞國家當時一唔夠外匯儲備, 二就本地工業舉美債發展, 先支撐唔到fixed exchange rate。你香港係city-state, 工業北移左都一排, 一做金融, 二做轉口貿易, 經濟結構同東南亞國家or南韓唔一樣。

咁多人負資產自殺死, 依條數點計? 你外匯基金買藍籌, 筆錢入返地產霸權家族個袋度

潛力潮文

我都有搵過想求證下班芝麻人做過咩幫手 但搵極都搵唔到 得一兩段仔 好撚噁心

不过，索罗斯低估了香港背后的中国实力，在中央对此高度重视，许诺将不遗余力，倾中国外汇储备之全力支持香港抵抗做空势力狙击。

不过，这一场世纪金融大战中，香港其实也损失惨重，算是惨胜收场。据香港特区政府后来估计，香港人在这场金融危机中合计损失大约6.8万亿港币，无数人倾家荡产，一无所有。但如果没有中国的中央政府这个强大的后盾提供支持，后果将更加无法想象

沽空期指就要靠市場恐慌, 攻擊聯繫匯率先製做到依個效果, 買港元製造唔到恐慌喎

要加埋支支TV果啲樣板男女聲

其實港府好似係慘勝
一樣損失慘重

中國軍事僅次美蘇
笑撚死人咩

之所以點解之後會有盈富基金

連登仔：巴菲特個過氣廢老就算數啦

食高劑量類固醇擊退沙士
死唔去但係搞到嚴重骨枯

本小說又作得幾好喎

軍事力量僅次美蘇 搞撚笑？ 日落國同法國比佢地食左？
到今時今日我驚法國軍事潛力都勁過中國

不能盡信不過呢條友算中立

巴打有到唔係好明

點解供樓都會死？
佢加300%持續左幾耐？
對供樓點樣影響法？

的確係有損失，但係嗰陣政府都有買藍籌股，都成為最大股東（盈富基金嗰啲），好似擺咗10年之後都賺到幾百億🤔

睇貨幣戰爭依本書

明白 唔該晒既打

點解d人會負資產先？咪又係鳩炒，衰d講係抵撚死

又一個睇香港新聞之後9up既人

呢個出版社已經好奶共
當年都唔敢篡改歷史
因為2000年時大家記憶猶新

講大話就係中國傳統,由上至下都講咁大家就無左果種恥感,最後齊齊墮落

股市恆指跌到五千點, 香港政府大手掃上八千點。令索羅斯炒燶期指。

巴菲特被連登仔笑佢裸泳

係因為炒俄羅斯衰左，要班師救駕，如果唔係未必守得住，仲有要重覆講:
索螺絲係嬴住走！
索螺絲係嬴住走！
索螺絲係嬴住走！

點算干預自由市場呀
邊個有錢咪邊個話事
我有錢鐘意夾死d淡友唔得？
條友輸左就賴人

重要係人地個方法，巴菲特等待估值過低，索羅斯等待估值過高。要贏錢咪又係呢兩招，呢度啲人唔學個方法，剩係睇人冇買爆升股，咪搞笑。

2016 賣左樓到依家都喊緊

嘩屌而家D教科書...

誰大誰惡誰正確

港共無打低索羅斯.
索羅斯打經濟戰係要賺錢,佢開左兩個戰場,第1係外匯戰場,做空港幣,第2係期指市場,都係做空期指.
港共當時選擇防守外匯戰場,提高息口同無限制兌美元,守住左港幣既幣值,等索羅斯做空唔到.但期指市場索羅斯賺都傻左.
從目的而言,港共防守成功,但唔能夠講嬴左,因為息口同經濟,打完場仗係爛哂

BTW寫教科書條仆街死全家,有冇人起到底?

白頭佬垃撚圾
都唔知幾多人家破人亡

港交所下話？

本身亞洲區經濟已經好大泡沫，有人隊你固然死，冇人隊自己爆都唔差幾多。

最重要是英國留下豐厚儲備, 有大量子彈。第二是俄佬自爆間接幫大忙,逼使索羅斯收檔。

香港是慘勝,之後幾年都一直被七傷拳所傷。

陳德霖有詳細寫過

2019年09月11日
亞洲金融風暴：香港金融穩定保衞戰

在我近三十年的金管生涯中，「有幸」親歷了兩次重大金融危機，分別是1997年爆發的亞洲金融危機以及2008年的全球金融危機。尤其是亞洲金融危機席捲區內各地，更有投機者乘機狙擊香港，利用「雙邊操控」策略，通過匯市和股市互相施壓，衝擊香港聯繫匯率制度和股票市場，而我就獲授命指揮入市行動的攻防戰。當時有意見認為政府的干預行為違背了自由市場基本原則，他們並不認同政府入市，而我們則在前線奮力作戰，可謂百般滋味在心頭。今次就讓我和大家一起重溫這段特殊時期的一些經歷。

1400億

當日大市機掛滿沽盤，而買盤不用掛而係咁掃貨，由6000點掃上，唔記得戰鬥幾天，後來政府話入市的全部用香港資金已經令追擊港股嘅炒家知難而退，但有一段時間才知道大陸早已準備好幾仟億去支援香港政府

7.85沽同7.75沽差好遠wor

其實歐洲日本做得仲誇張啦
fed都仲保守過ecb同boj

咁又唔可以咁講
佢對手係政府
香港政府入市其實要講 點解要偷偷摸摸入完先講呢
好似美國聯儲講到明 我要買債 我要救市
咁你做淡既自己諗番清楚
但當時香港政府係唔出聲一入 就開始夾足佢地十日
其實係賤過狗 勝之不武

人民日報自己都訪問過話香港自救啦

政府第一日入完市已經開記招

如果香港再經歷過一次類似既風暴，相信死得，個時政府的人都叫打得下，依家班太監下下請示中央黎死得

exactly

睇到多會變弱智。只係將一啲無因果邏輯關係既句子放埋一齊，令不抵抗能力既讀者得出「中(共)國(国)好撚勁」既結論...

咁有無講最後soros係香港呢一戰係輸左幾多走？

其實唔係太關金管局事. 不個狂買大藍籌夾高係事實

21.從去年10月發生的事件可清楚顯明聯繫匯率的運作模式健全。在10月第4週的初期由於台灣為了保持競爭力而讓貨幣貶值，引發港元沽售活動，在貨幣發行當局制度下，當銀行向金管局沽港元買美元，在結算時，銀行體系的結餘大幅減少。事實上，銀行的結算戶口根本沒有足夠港元與金管局進行結算交收。因此，許多銀行競相在銀行同業市場爭奪一些根本不存在的資金，結果令隔夜錢的拆息標升至接近300厘。同業拆息高企完全是拋售港元的銀行造成的，並非如一般傳媒和分析員所述，由金管局抽緊銀根所致。我們只是在結算日被動地靜待銀行交付他們曾拋空的港元 — 一些他們根本沒有的港元。

22.在這種情況下，銀行只有兩個選擇。第一是在結算日終時，通過貼現窗，即流動資金調節機制向作為最後貸款人的金管局借取港元。因為金管局不會向拋空港元的人提供相宜的港元資金，所以對於重複使用流動資金調節機制的銀行來說，此舉的成本當然並不便宜，而且它們也只可借到隔夜錢。 第二個選擇，是銀行向金管局售回美元，以便取得港元資金。當然，根據貨幣發行局制度，金管局必須被動地等待銀行採取行動。這正是1997年10月23日情況，而因為投機拋空活動引發的資金外流現象，就如開始時一樣，只消兩天就迅速扭轉，資金開始回流，而整個過程中貨幣發行局制度都是自行作出調節。

美國出聲屌爆香港, 係當時嘅聯儲局 Chairman Alan Greenspan. ( 嗰陣時 Keynesian economics 信徒冇而家咁誇張 ). 不過佢之後都有講 in Hindsight, 當時香港政府做嘅係一個正確嘅決定.

其實嗰陣時加息對供樓同炒樓影響係有限, 樓市嘅真正死因係當時真係炒得太過誇張, 誇張程度係遠超而家. ( 嗰陣時新界地區有好多地方仲有平價樓, 即係話你唔介意着遠啲係仲有上車盤. 以前好多人覺得過咗美孚就已經係新界, 你要知道而家出面嗰個美孚公園嗰陣時喺海...... )
加上成個亞洲經濟崩潰, 如果你有睇開反共 Channel 可能有聽過 Kyle Bass 講當時佢係點樣沽空韓元. 如果你有留意開K-Pop 或者其他韓國文化, 就可能會聽過佢哋叫嗰陣時做 "IMF 年代".

Soros 如果係2020年先攻一定贏，靠宜家班垃圾

中國軍事（在中國境內）僅次美蘇

就係入完先講

黨：當時用核彈震懾索羅斯

無記錯首先係加隔夜息到300厘，跟住係搵華資行買貨托期指，仲要係托左一日收左市後先公佈托市，最後頂到期結

有咗QE之後索羅斯已經唔work
只有菲比斯可以學習

收皮啦，洗劫香港中產畢生積蓄

劫撚完仲要多謝乜撚都無做過又改歷史嘅支那

好似係老虎基金，唔係索羅絲囉。
最後貨幣同股市一齊計數，係贏住走架。

4000億點同2兆鬥？
98係政府對集團
20係政府對政府
講級數完全唔同

精確

有幾洗劫，班友宜家咪又係做晒地主撚鳩九十後

請教一下師兄 姐係錢係由金管局借比銀行去用 而加到左還果陣銀行先因爲之前既沽空而無哂港紙？
所以爲左還返比金管局既手續費而一齊夾高個拆息？ 唔該哂

7.76買 冇壞 唔明On係邊 打唔低港共咪用嚟旅行囉 依家個價咁靚

點解會比佢T+5走 政治原因？

哩本係故事書

印度都勁撚過支那啦

匯市用高息保住，但股市被另一隻(老虎基金)估爆左贏走唔少股民嘅錢，事後才知人地係想做股市唔係匯市

當日年紀太細
我唔知當日供樓既term會唔會跟拆息
如果純睇供樓plan 可能係無影響

但客觀事實係如果銀根咁緊張
銀行一定落閘關水喉
想買樓或者做生意一定死哂
經濟差，加上個時炒風太勁
一個人楂幾層樓，97炒樓係每個人楂幾層
根本供唔起(當年無壓測同銀行借貸資料係唔流通，你去A銀行借完，B銀行係唔會知，買第二層去B銀行就得)

但求音樂椅唔停

任一招就停左音樂倚

無記錯樓價98年跌左大約50%

就算你安份守己得一層樓，又當你鐵飯碗
層樓無左一半你都唔會無感覺

可以話係好彩，如果俄羅斯無出事，香港就出事

問權權。而家呢啲所謂官你就唔好有咩寄望啦！

美國佬唔會輸因為一輸佢地就有辦法改規則

所以成個曾任權班子都唔受中央信任呢個都係其中一個觸發點

破壞自由市場
用存備入市

日本&支共

90年代樓價泡沫
好大原因係91年
支共阻止衞奕信港督出售公屋計劃
去到董建華時
反而係大跌市時賤賣丫型公屋
成個房屋planing 比支共整亂反轉再反轉

98金融風暴完結政府只係話(擊退)金融大鱷，唔係現在講嘅(擊敗)金融大鱷

索羅斯當年嘅(量子基金)在東亞贏幾國到香港

另一個在股市估空獲利嘅(老虎基金)冧市時政府入市及呼籲各大港富豪入市托，後政府手上股票打包成為(盈富基金)

咁你要問當時港交所
應該人地一早傾好曬掛
呢d內幕，我地好難知

Spot保住但future 呢

同日本當年泡沫爆破一樣產生左好多殭屍企業，只不過美國佬拳頭大都仲企得住下，如果唔係有中國呢個威脅，美國佬可能俾佢爆會好啲。而家救開市就變左邊個總統唔救就係千古罪人

物必先腐然後蟲生，冇泡沫好難俾人入到位

淨個記得死左好多人
從此超級市場啲炭就印有"珍惜生命"

索羅斯係黃

你覺得股市係唔會跌嘅？

定全世界股市都唔會跌？

定對沖基金剩係識沽低唔識挾高？

原來係不停咁借錢 咁就明白了

如果係咁既話又唔算係元氣大傷掛？
一個人幾層樓供同炒緊
遲早都會泡沫爆破
我覺得佢果下係順便做左一個刮骨療傷既效果
不過係啲人本性難移咁解姐

任一招只係加速左泡沫爆煲，果時香港炒樓炒到傻，摩貨已經賺幾十萬
就算soros唔搞搞震，香港樓市泡沫都會爆

記得屋企97年買左層樓供樓利息好撚高
記得我阿爸講借幾十萬,月供9000幾

當年仲係金管局控息wor 2000年代先畀各家銀行各自議定息率

以前唔興H按 香港9成都係用P按 所以當年拆息爆升對供樓個班無咩影響
但係好多人買股票炒孖展導致個個畀人斬倉要賣樓還債 導致骨牌效應

又一隻5毛 明明就係支那叫香港自己搞掂單野佢佢唔會插手亦都無咁既人材去支援香港
如果支那咁撚把炮 就唔會發生15年熔斷事件 仲有只准買唔畀賣呢D no9政策啦

無錯，我認同bubble一定爆
但歷史上，留名禁停音樂椅既係任一招

毛你老母！當年係貪錢浮雲誠的老死話事，反正都係歷史，幕後點嘅情況已經不重要！

所以我堅持而家無泡沫

(一) - 要靠美國總統訪華, 先有國家同你建交
(二) - 要同俄國買戰機潛艇, 反影自己冇實力自己整, 即係點叻都唔會爬到美蘇頭
(三) - 點解亞洲金融風暴對支那影響細? 因為支那唔係亞洲?

戰機同要同人買, 唔好柒啦

姐係港府當年係夾硬黎先自救到？

如果守規矩 香港後果係咪好大鑊

索羅斯自己都話香港一戰損手離場

唔係有內鬼死得仲慘

買一兩間自住都負資產喎

LM

零三零四嗰幾年
無人會諗買樓
因為覺得on9
租樓仲抵

照咁講除非再有索羅斯黎多次
如果唔係樓市一直龍上去

係因為樓價由97年跌到03年沙士，好多樓跌左60~70%
邊個會想到樓價會升到今時今日

好記得果時荃灣50萬已經買到樓

我諗嚟多次都無用
依家入得市嘅
經過壓測
穩陣好多
槓桿無以前咁大
除非有導彈射中昂船州
唔係都幾難跌

九十年代就話係泡沫
今時今日全球銀紙太多 資產太少
全世界磚頭都有升無跌咁濟

香港樓價都有機會跌
就係香港人大量移民之時

冇錯，而家買得樓都叫有實力，唔似97
除非失業率維持高位幾年，唔係都幾難跌

條仆街用全港經濟下行,去對付借貸咕空, 失敗中嘅失敗！低能中嘅低能！
所以咪比人叫任一招。

因為當時俄羅斯鎖住咗索羅斯D資金
所以抽走香港D錢幫拖
所以政苦自動勝出
中國完全冇幫手

當年話政府干預市場主要係話佢股市救市，大陸有冇幫就唔多覺喇，因為當年股市都係得幾隻股票，最記得係中國移動跌穿招股價拾幾蚊，後幾年才升番過百

呢d國外基金來香港搞搞震，一般都係同外資銀行借錢加大槓桿，來沖擊市場賺錢
俄羅斯出事，好多銀行落雨收傘
索羅斯資金唔夠，輸錢走人。不過俄佬冇出事，索羅斯都贏唔到

Lm學嘢

條索羅斯都好撚仆街姐

當年曾貪真係有料 睇準索羅係邊個起跑線
再擋住先冇咁入肉 如果唔係香港而家應該
收得皮

索佬同支共好多交易架，明輸暗賺

叫索羅斯黎香港買哂D樓

你講緊邊個先我係美國讀Econ個Prof都係話美國有干預市場喎，睇咗美國新聞都係話美國咁樣叫干預市場喎，08開始第一次干預市場

保守就唔係干預市場？我打劫$10都冇人打劫銀行幾百萬咁多，所以唔叫打劫？

笑撚咗美國教科書宜家都話美國唔係絕對自由市場，係屬於政府計劃mix自由市場黎，佢地個市場自由度係香港排前過美國囉，跟住你話美國好自由冇干預，香港叫干預笑大人個口

聽講仲有個許仕仁幫手
佢同任曾三劍俠

當年太古城200萬一間但果刻都唔會敢買

市價7.75啦已經去到強方保證，跟本就係買美金最平嘅時候。

乜而家改歷史洗腦洗到咁

支那人/屎粉紅/廢老藍屍： 如果唔係支那幫手，港囡一早死鳩左啦，信黨唔怕！

知唔知咩叫"外匯儲備"

大陸仲摸索緊，佢嗰套制度又要放又要管，搞到成日管得太多，但一放一亂啲人嗌救命政府又驚，又出手。所以啲人成日氹氹轉，投資又唔係唔投資又唔係唔。

其實金融係由鬼佬創造出黎，支那人只係食緊人地口水尾，想要係人地領域下WIN到人呢，支那人早左幾萬年諗頭鳥

香港動用儲備瘋狂接貨 避免被沽爆
其實可能會變持久戰
但索羅斯歐洲戰場資金鏈拉到好薄，有啲危
決定將亞洲戰線既資金調返去歐洲
但中國啲教科就講到佢地用左一萬億救香港
所以好多小粉紅覺得香港唔感恩

當時個期指交易對手基本上得一個 政府期指贏幾多 索羅斯就輸幾多

樓價高企時買樓，後來97至03跌咗六年，人工又減，生意又縮，挾唔挾息都死啦

岩丫 銀行閂水喉想借黎周轉又借唔到 炒股D錢又走唔到

當時有手套黨，飲管黨，即係黑社會排隊霸位搶買樓個籌，未買樓，炒個籌都賺幾萬，而家啲人沒法想像。

你不如睇我上面回咩先
我係唔同意將買債 比錢救公司之類同政府直接落場對賭拉到同一水平黎講

定你覺得政府拎庫房d錢直接落場係無咁嚴重

同美國08次按爆煲差唔多

死開啦五毛支那仔
啲錢係撚支那正苦咩
又扑一件

要知道真實情況係乜先，而家樓唔跌主因

教育左全港愚民深厚想法"上車"就係皇道
支那/港共政府只要大多數人有樓係身（即係有負擔/負債）邊撚個會出盡力去反我？

咩幾萬 個時嘉湖籌座底10萬銀 仲要5千幾蚊呎

問吳明德 呢到邊有博士答到你

而家果個叫劏房波

任你十鳩幾萬億外滙一晚比個劏房燒鳩哂

你明唔明個世界唔係你覺得or我覺得㗎嘛我講緊連美國大學Econ教材都係話美國干預大過香港喎

你個prof叫咩名
你快啲問下佢知唔知買債同買股有冇分別先啦

補習聽咳咳咳講 香港根本無打贏索羅斯 唔知Forex定Stock Market贏左香港勁多錢 人地賺左香港勁多錢 再拍拍羅友走

你幫我問佢啦

我相信連登仔一定勁啲既巴菲特係你眼中只係廢佬，Peter Lynch又係吹水基金佬，根本冇人比得上你，見解獨到，個世界run得同你講既唔同只係世界既錯絕對唔係你錯

睇你點定義贏

不如你話我知有咩分別？買債就唔係干預市場？

我真係唔識，不如你話我知咩叫外匯儲備

所以有d人真係低佢賺
03,04年去拜年，一有人講要買樓，d親戚即刻話，唔好買啊，份工都唔知保唔保得住，樓仲會再跌，買樓正傻仔，同而家連登一樣

市場規模差咁遠 Fed講句減息差唔多全世界要跟
波仔講一百句都影響唔到國際央行

咁你影響唔到世界係咪代表入市做鳩人係無問題
我上面都叫你諗下Fed做同一件事會點

露底了
不過唔緊要 我相信連登9成人都唔識

你咁叻，不如講下點解買債唔係干預市場
咪撚係度扮曬野

干唔干預市場係觀點角度問題
有無好拗

1) 加息
2) 用外匯基金入市頂住恆指

完

撞彩ja ，咁岩索羅斯個LTCM 係俄羅斯收晒皮，要平倉走人救火

唔關香港政府羅

依個post咁多5毛吹虛港共

Google "impossible trinity"

不如搵個師兄send電郵問下soros本人

賺少左叫打低
其實只係支共要面姐
同中美TRADE WAR一樣 明明自己輸到屎忽鬼咁 咪一樣係牆內話自己打低美國佬

果時死既火王樓多
不務正業

其實同虧空公款去賭百家樂無分別
只係佢好彩贏咗咁解

陳總話要俾生路鬼佬行
我就估有紅2代輸突左要時間找數

五十步屌百步

自己貪錢 用錢博錢想偷他人財產

俾人撚完 就屌政府 真係輸打贏要

炒到興合合紙醉金迷嘅時候
啫係呢10年

lm

專名號不如執柒左佢，一篇野九成都係間住支那

你同小粉紅/五毛有咩分別？只准厲害了我的美國，唔准人地講事實，宜家有講錯事實你咪指出錯誤囉，唔係label人就好有point既

關咩事第一位Ching講話美國係最大干預市場者有錯咩咁？

嗰陣沙士做生意無差，大部分人都無戴口罩，主要係酒樓，樓價超平，但而家係超貴！但登仔學識和學歷都不差，買不到樓都買份大額保險來自慰一下自己的存在感

沙士未出世？聽邊個講？

係你地為樓而迷失方向呀

價格係相對嘅，就算有隻股票盈利超超好，但股價超超超超高，都會有人出嚟修正佢

和你「提」MPF
[國安法交中共法院] 港澳辦：傳媒負面報道顛覆中共；香港市場是中国的；金融/MPF需配合中国

【梁美芬專欄】由政府中央管理強積金

咁跟住果樓係討論緊美國買債個行為
你又走去回

點解個個覺得索羅斯係輸
擺到明係引你入局然後自己喺期貨市場賺到喊
根本係嬴

正解

沙士生意好差，人人戴口罩，仲要係得香港衰，其他地方冇乜事。樓價由97跌到2002年尾，再經歴沙士。生意差喺沙士前已經係。

九十年代樓市泡沫，埋下日後泡沫爆破經濟衰退嘅伏筆。

唔係加 係挾
操作上係兩樣野黎
唔好人講就信

人地橫掃完東南亞 噒當賺頭蝕尾

就算剩係計香港 佢都係嬴錢
只係嬴少左
唯一輸錢既地方就係俄羅斯

日本、德國：

[PP見] A4紙5秒自製白絲帶，唔好再俾藉口自己！！

6點前入去like同推上熱門

[PP見] A4紙5秒自製白絲帶，唔好再俾藉口自己！！

6點前入去like同推上熱門

巴打 最後召集 幫手pin呢個丫

《再出發聯盟》出左藍店確認名單，方便大家永久杯葛

一方面係港府個陣落重本買起個市

但最重要既係其實索羅斯佢自己係俄佬個本玩輸左
搞到佢唔夠資本同港府鬥

所以被迫中途離埸

我30-04年只係比老闆扣人工三個月，那年雙糧也取消了，但他的生意比往年更好

唔係宋朝發明紙幣先咩

金融＝/＝金錢

我04俾人掟返大陸，唔炒已經好彩。淨係睇通縮已經知個市唔掂，買嘢會平咗。

其實當年我和做生意的朋友們談過，佢哋生意照常，我老闆趁平租不斷擴大發展而我也好運地加大生活空間與現實百業蕭條，失業率高企，但物業仍在高峯落差好大

你不如講下soros 點輸比港共先啦五毛狗
Soros 當時個策略係理論上嬴梗
港共加息，股市大跌
港共唔加息，港幣大跌
港共入市，自由市場依個朵即刻臭晒，所以佢無諗過港共會買期指。

而且當時俄佬火燒後欄，拖累全球股市大跌，就算港共唔做野佢都會自然輸到破產。
不過港共on99入市加狹高息，搞到香港大把人要燒炭跳樓破產，同時敗左加香港自由巿場個朵。當時好多人以為港共入市打敗soros代表熊市已經結束，訓身跟風入市，可惜狹息後遺症嚴重打擊經濟，熊2反彈結束後令更多人跳樓破產，加上東南亞貨幣貶值令香港出囗同旅遊業陷入嚴重衰退，持續到03年。

相反當時俾soros搞得最慘既泰國南韓等國家，雖然匯率大幅貶值，但同時受惠於出口同旅遊業，經濟可以係短時間內回復正常。事後好多學者研究過，港元貶值先係最好選擇。廠

港共係3個選擇中，選左個對香港民生最傷既選擇，保住滙率，保住紅2代大量持有既港元，但保唔住大量港人既性命。事後只能吹噓擊退soros保住匯率去打飛機，不過同08奧運一樣，大把港豬受

個時禁搞笑晚計absolute amount. 仲諗住佢會用import cover 或者% of gdp

因為港共大大聲同人講嬴左soros
轉移令香港依個經濟衰退事實

咁唔係淨係你個圈子，沙士嘅經濟環境唔使爭論呀？

當我係港豬，但你幾個論點來自邊度?當時觀察定近呢幾年越來越多嘅政治評論？

我係港豬，共狗，但你可唔可以話我知個出處?好有學術討論價值。

睇多D經濟書
library大把免費借
而且我講D野80後一定經歷過
除非係係新香港人

入市挾高息引致好多人燒炭呢個point証明你至係新香港人。

值得討論嘅係聯繫匯率令香港無法貶值降低經營成本，不過唔貶值國際先至對港元有信心，咁聯匯又值唔值得呢？